Cliff Yeung：DSE通識科鼓勵學生罔顧事實 偽裝理性的反教育

優良的教育應該培養年青人尊重事實，對事物作客觀全面的分析。通識科的課程設計則反其道而行，鼓勵學生罔顧事實，按立場篩選對自己有利的事實。

造成這問題的主要原因，是通識科課程設計強調學生在極廣闊的範疇，就不同議題作出所謂明辨性思考。明辨性思考的要旨是要分辨是非對錯，對於知識和事實有一定的掌握是先決條件。學生涉獵的議題太多，本地、中國、環球的政治、經濟、社會、文化、環境等等都只是蜻蜓點水般略略學一些，學生對知識及事實的掌握必然流於淺薄，在這前提下作所謂明辨性思考，其實是鼓勵學生罔顧事實。

在這樣的課程設計下，學生要在考試取得高分，日常的訓練就是偽裝理性，設法把漠視真理的偽論述弄得看起來很有說服力。這思考方法習以為常，很容易成為思想的一部份，長大了遇到任何問題，慣於以自己的價值觀或對事物的取態作為核心，按自己的立場對事實作出選擇性的處理，有需要時甚至任意演繹或扭曲，對自己立場有利的事實反覆強調，對自己不利的事實則避而不談，再為自己的立場加上一點包裝，以掌握真理的姿態誇誇其談，實際上卻漸漸喪失分別是非的能力，在不知不覺中完全失卻理性而不自知。這是世上最差劣的教育。

睇黎型佬真係對通識科好不滿，有無補緊佢經濟嘅人講吓佢上堂有無屌通識科有幾垃圾

「考評局班人頭豬腦嘅啊嬸呢...」
聽咗好多次

佢在考評局做果陣咪就係考評科目主任及評核發展部經理（負責通識科及經濟科）

全港唯一
唯一曾真正參與新高中課程設計的補習名師，任職科目主任時，曾參與釐訂課程範圍、評分準則及製作試卷樣本，最清楚新高中的考試重點。

之前上佢堂佢好似話想客客氣氣唔想得罪人，同埋話唔係所有嘢都係佢話晒事，唔sure有無記錯

當然釐訂一個課程涉及好多人，佢只係其中一部份。

之前通識之父(課程發展議會轄下的通識教育委員會主席)去考都係得level 4

AL通識已經笑緊啦，DSE笑得仲勁咁解

應該全面恢復Alevel制度

當年AL通識已經勁randomised，棵考可以拎C，mock預A嘅就拎E

不嬲唔拎理LS

佢開頭有份幫考評寫通識

Cliff 一時好耐都唔蒲頭 一上水就連寫兩篇文插9 LS d人 真係大快人心

通識幾時先可以收

快啲變選修啦

佢堂堂都屌通識